\documentclass{muratcan_cv}

\setname{Tristan}{Touazi}
\setposition{Freelance remote}
\setaddress{142 chemin des Ouides 13760 Saint-Cannat}
\setmobile{06 09 46 37 47}
\setmail{tristan.touazi@gmail.com}
% Example: https://www.linkedin.com/in/votre-handle
\setlinkedinaccount{}
\setgithubaccount{https://github.com/TristanTouazi}
\setthemecolor{MidnightBlue}

\begin{document}
\headerview
\vspace{1.5ex}

\section{Profil}
\explanationdetail{
    \textbf{Développeur expérimenté}, je suis capable de \textbf{concevoir} et \textbf{améliorer} des \textbf{programmes informatiques}. \textbf{Force de proposition} avec un bon \textbf{esprit d'analyse}, je partage mon \textbf{expertise technique} et apporte des \textbf{solutions efficaces}. De plus, je sais \textbf{rédiger des notices techniques} et des \textbf{guides} pour les utilisateurs.
}
\vspace{1ex}

\section{Compétences}
\createskills{
	    \createskill{Langages de programmation}{Python \cpshalf React \cpshalf C++ \cpshalf C\# \cpshalf TypeScript \cpshalf Java \cpshalf SQL \cpshalf Android},
	    \createskill{Cloud \& DevOps}{GitHub Actions \cpshalf Docker},
    \createskill{Outils \& moteurs}{Unity \cpshalf Visual Studio \cpshalf JetBrains},
    \createskill{Pratiques}{CI/CD \cpshalf Automatisation de tests \cpshalf Gestion de produit \cpshalf Leadership d'équipe \cpshalf Agile/Scrum},
    \createskill{Langues}{Français (natif) \cpshalf Anglais (opérationnel) \cpshalf Espagnol (opérationnel)}
}
\vspace{-3mm}

\begin{comment}
\section{Experience}
%
\datedexperience{Sony Interactive Entertainment (PlayStation)}{Feb 2023 - Jul 2025}
\explanation{DevOps Engineer / Autotests Infrastructure Lead}{San Francisco (Remote)}
\explanationdetail{
    \smallskip
    \coloredbullet\ %
    Built from scratch the \textbf{CI/CD and autotest infrastructure} for Sony PlayStation emulators, used in the \textbf{Classics Catalog (PlayStation Plus)} on PS4 and PS5.

    \smallskip
    \coloredbullet\ %
    Automated testing of \textbf{5,000+ retro games} on various \textbf{console devkits and OS environments}, running continuously via \textbf{scheduled jobs and commit-based triggers}, using \textbf{Python}, \textbf{GitHub Actions}, \textbf{AWS}, and \textbf{Google/Slack/Linear APIs}.

    \smallskip
    \coloredbullet\ %
    Ensured quality and \textbf{non-regression testing} for \textbf{50+ PlayStation Classics}, some played by up to \textbf{1M players} on PS4/PS5, including \textit{Resident Evil}, \textit{Tomb Raider Legend}, \textit{Tekken 2} and \textit{Legend of Dragoon}.

    \smallskip
    \coloredbullet\ %
    Principal maintainer and developer of \textbf{CI/CD pipelines} used by \textbf{15+ engineers}; led internal \textbf{QA processes} and provided consulting for Sony's QA team of \textbf{60+ Sony manual testers}.

    \smallskip
    \coloredbullet\ %
    Through \textbf{Implicit Conversions Inc.}, contributed to \textbf{porting and publishing retro titles} on PlayStation, Switch, and PC - including \textit{Micro Mages} and \textit{Fear Effect}.
}
%
\datedexperience{Jam.gg (YCombinator S20)}{Mar 2020 - Feb 2023}
\explanation{Founding Engineer / Product Manager}{San Francisco (Remote)}
\explanationdetail{
    \smallskip
    \coloredbullet\ %
    Part of the cofounding team of a \textbf{SaaS cloud gaming platform} (ex-Piepacker) incubated by \textbf{YCombinator}; scaled the product to \textbf{2M users} and \textbf{500K MAU}, grew the company to \textbf{60+ employees} and raised a \textbf{\$12M Series A}.

    \smallskip
    \coloredbullet\ %
    Core contributor to the \textbf{platform architecture} and feature implementation using \textbf{Go}, \textbf{TypeScript}, and \textbf{React} across \textbf{backend, frontend, and cloud} systems (Firebase, GCP).

    \smallskip
    \coloredbullet\ %
    Created and led the \textbf{product} and \textbf{QA teams}; managed \textbf{recruitment of the first 30 hires} and shaped the \textbf{company culture}, overseeing agile practices and cross-team coordination.

    \smallskip
    \coloredbullet\ %
    Elaborated and maintained the \textbf{product roadmap}; led \textbf{specs and delivery} for major features such as Discord/Twitch integration, browser-based Twitch streaming, and a game upload and catalog system.
}
%
\datedexperience{Atos}{Sep 2018 - Jul 2020}
\explanation{Innovation Project Manager / Backend Engineer}{Aix-en-Provence, France}
\explanationdetail{
    \smallskip
    \coloredbullet\ %
    Led a team of \textbf{6 developers} on \textbf{AI, IoT, and predictive maintenance} projects, designing custom \textbf{ESP32-based sensors} and building dashboards following \textbf{open data} standards, with \textbf{Microsoft Azure}.

    \smallskip
    \coloredbullet\ %
    Developed \textbf{Java} backend for a secure \textbf{geolocation tool} used by the \textbf{French Army}; also built a \textbf{Grafana dashboard} to visualize code quality for a team of \textbf{50+ engineers}.
}
%
\datedexperience{Airbus Helicopters}{Oct 2017 - Sep 2018}
\explanation{VR/AR Engineer}{Marignane, France}
\explanationdetail{
    \smallskip
    \coloredbullet\ %
    Built \textbf{immersive simulators} in \textbf{Unity (C\#)} for \textbf{HTC Vive} and \textbf{Microsoft HoloLens} to train helicopter technicians.

    \smallskip
    \coloredbullet\ %
    Developed a \textbf{Python/XML tool} for \textbf{Dassault} to generate and maintain technical documentation for helicopters.
}
%
\datedexperience{CNRS (French National Centre for Scientific Research)}{May 2016 - Jul 2016}
\explanation{Bioinformatics Engineer Intern}{Marseille, France}
\explanationdetail{
    \coloredbullet\ %
    Extended \textbf{VisualTE}, a Java/Swing tool for studying the evolution of genetic transposable elements, by adding modules for \textbf{2D/3D structure analysis}, \textbf{multiple alignments}, and \textbf{phylogenetic visualization}.
}
\vspace{1ex}
\section{Education}
\datedexperience{Master's Degree in Software Engineering - AI \& Machine Learning}{2016 - 2019}
\explanation{Ingesup, Engineering School}{Aix-en-Provence, France}
\datedexperience{Bachelor's Degree in Cell \& Molecular Biology}{2013 - 2016}
\explanation{Aix-Marseille University, Faculty of Science}{Marseille, France}
\end{comment}

\section{Expérience}
% Airbus Helicopters
\datedexperience{Airbus Helicopters}{2014 — 2019}
\explanation{Technicien Aéronautique}{CDD — Marignane}
\explanationdetail{
    \coloredbullet\ Remise en état des \textbf{équipements défectueux} : \textbf{changement de pièces}, \textbf{reprogrammation du système}.

    \coloredbullet\ Diagnostic de panne : localisation de la panne, évaluation des \textbf{travaux de réparation} à faire.

    \coloredbullet\ Travaux d'\textbf{entretien} et de \textbf{maintenance préventive} sur des équipements électriques et électroniques.

    \coloredbullet\ Participation aux programmes d'\textbf{amélioration continue} visant à optimiser les processus de maintenance.

    \coloredbullet\ Actualisation de la \textbf{documentation} existante afin d'améliorer la \textbf{fiabilité} et la \textbf{pertinence} des process.
}
% Technique Atome
\datedexperience{Technique Atome}{2020 — 2022}
\explanation{Développeur Python}{CDD — Aix-en-Provence}
\explanationdetail{
    \coloredbullet\ Analyse des \textbf{besoins clients}, étude de la \textbf{faisabilité} de leur projet et établissement du \textbf{cahier des charges}.

    \coloredbullet\ Participation à des projets de \textbf{transformation digitale} en collaborant étroitement avec des équipes multidisciplinaires.

    \coloredbullet\ Amélioration de logiciels existants en effectuant la mise à niveau des \textbf{interfaces} et l'adaptation à un nouveau matériel.

    \coloredbullet\ Modification de \textbf{bases de données} existantes pour répondre aux nouveaux besoins des utilisateurs.

    \coloredbullet\ Conception et \textbf{programmation} d'applications et de solutions logicielles dans le respect du cahier des charges.
}
% Freelance associatif
\datedexperience{Freelance Associatif}{\shortstack[r]{2022 — 2023\\France}}
\explanation{Indépendant}{}
\explanationdetail{
    \smallskip
    \coloredbullet\ Encadrement d'\textbf{ateliers éducatifs} et participation à des projets favorisant l'apprentissage du \textbf{numérique} et des \textbf{sciences}.

    \smallskip
    \coloredbullet\ Professeur de \textbf{mathématiques} et d'\textbf{informatique} en 2023 dans une école \textbf{Montessori}, pédagogie individualisée axée sur la créativité.

    \smallskip
    \coloredbullet\ Accompagnement d'\textbf{associations locales} pour lancer des initiatives éducatives et \textbf{projets solidaires}.

    \smallskip
    \coloredbullet\ Soutien à la \textbf{structuration} d'activités collectives dans le \textbf{numérique} et l'\textbf{inclusion}.

    \smallskip
    \coloredbullet\ Participation au développement de \textbf{partenariats associatifs} favorisant l'accès à l'\textbf{éducation} et aux outils technologiques.
}
% Freelance développement et communication
\datedexperience{Freelance — Développement et Communication}{\shortstack[r]{2024 — 2025\\Thaïlande}}
\explanation{Club de boxe}{}
\explanationdetail{
    \smallskip
    \coloredbullet\ Création de \textbf{supports visuels et numériques} pour la promotion du club et la gestion de sa communication en ligne.

    \smallskip
    \coloredbullet\ Développement d'\textbf{outils internes} facilitant la gestion des membres, des entraînements et des événements.

    \smallskip
    \coloredbullet\ Mise en place d'un \textbf{site vitrine} et d'un système de \textbf{suivi des performances} des athlètes.

    \smallskip
    \coloredbullet\ Collaboration avec les entraîneurs pour \textbf{valoriser les activités} du club à l'international.

    \smallskip
    \coloredbullet\ Adaptation des \textbf{contenus en anglais et en français} pour renforcer la visibilité auprès d'un public étranger.
}

\vspace{0.5ex}
\section{Formation}
\datedexperience{DUT : Génie électrique et informatique industrielle}{2012}
\explanation{IUT de Salon de Provence}{Salon-de-Provence}
\datedexperience{Licence professionnelle : Intégration des systèmes électriques en aéronautique}{2013}
\explanation{IUT de Salon de Provence}{Salon-de-Provence}
\datedexperience{Master 2 : Mastère Expert en développement mobile \& IOT}{2021}
\explanation{YNOV}{Aix-en-Provence}

% Langues déplacées dans Compétences

\end{document}
